未來港隊隊長陳俊樂盼中超盡快重開：中超嘅水平係踢港超聯感受唔到！

經歷武漢肺炎肆虐的數個月，全球足球壇停擺。5月開始，韓國聯賽以及德甲、德乙先後重啟；中超重啟計劃最近亦終於提上議程，據悉中國足協提出6月27日重啟的方案。《眾新聞》電話訪問效力中超球隊廣州富力的陳俊樂，他指中超至今依然復賽無期，對於能否如期重啟不敢抱太大希望，但仍昐能盡快重開，因為他認為尚未在廣州富力證明自己。他說非常高興加盟廣州富力，這裏的競爭性及球賽速度比港超聯高，他又說，「唔好對內地太大成見，中超嘅水平係踢港超聯感受唔到，完全兩個層次」。

陳俊樂直言踢中超的高強度比賽水平，是踢港超聯感受不到的。 廣州富力足球俱樂部官網圖片
被寄予厚望成為港足隊長的陳俊樂今年24歲，在廣州富力任防守中場，亦是香港隊成員。樂仔在香港出生，在屯門區長大，小學時球技非常突出，8歲時參加暑期「麥當勞足球訓練計劃」，期間獲「最突出球員」獎項，代表香港到英格蘭球會曼聯和紐卡素受訓，回港後加入東方青年軍，開始接受正式訓練。小學畢業後，陳俊樂升讀拔萃男書院，期間以中一生身份參加學界精英賽（因精英賽參賽資格需靠區際的A grade賽事成績決定，當時年僅12歲的樂仔只是C grade球員），成為一時佳話。

在拔萃男書院完成中一課程後，他得到《夢想成真》計劃獎學金，到英國私立寄宿學院學習四年，期間得到教練賞識，推薦到英冠球隊彼得堡受訓。經過六星期試腳後，樂仔獲彼得堡主席給予一份青年軍合約，正式簽約成彼得堡青年軍成員，一邊踢波一邊讀書。

其後他回流返港，正式展開職業球員之路，先後加盟港超聯球隊YFC澳滌、香港飛馬及和富大埔。2018年遠赴美國洛杉磯，參與廣州富力的夏天操練。期間表現出色，簽約3年半，不過，樂仔於上半季先外借由廣州富力出資及組建的港超聯球隊富力R&F。上年10月，樂仔創造歷史，成為繼前港腳吳偉超後，第二位在中超登場的香港華人球員。

2015年，年僅19歲的陳俊樂獲當時港隊主教練金判坤賞識，成為大港腳一員，直到現在。 香港足總圖片
陳俊樂的中超首演是後備上陣，雖只上陣約10多分鐘，但已是廣州富力隊史上，第一位在中超登場的香港球員。樂仔憶述自己首場出場百感交集，總算是對自己一直以來的努力有所回報，「一直都喺訓練同預備隊做好自己，等咗咁耐第一上陣嗰一刻，心內非常激動，好想好好表現自己，希望可以喺領隊心目中留低一個好印象，爭取多啲上陣機會」。

他提到要在廣州富力正選陣容佔一席位「一啲都唔容易」，除了整體足球水平比踢港超聯高，亦因為球隊的正選競爭非常大。廣州富力除了吸納內地足球精英，外援也絕對稱得上是星光熠熠。樂仔的中場拍檔是踢過英超熱刺的比利時中場丹比利（Mousa Dembélé），後防大將是踢過德甲雲達不萊梅的杜錫（Duško Tošić），前鋒是來自以色列的孖寶薩哈維（Eran Zahavi）及沙巴（Dia Saba），前、中、後三個位置的競爭力同樣激烈。

陳俊樂是繼前港腳吳偉超後，第二位在中超登場的香港華人球員。 廣州富力足球俱樂部官網圖片
樂仔3月初隨球隊到迪拜集訓，與另一支中超球隊上海綠地申花友誼賽，其間攻入一球，在新上任主帥雲邦賀斯前留下印象。他難掩喜悅之情：「好開心！比起防守，其實我係更加鍾意進攻，哈哈。今次友賽入波係好事，自己要繼續保持好狀態，要繼續進步。」球隊海外集訓後返回廣州，完成14日隔離觀察及接受病毒檢測，結果全隊結果都是陰性。樂仔早前隨球隊進行首課操練，坦言14日隔離好辛苦，又指終於能夠再次踏足綠茵練波好開心，「好煎熬，日日都只可以留喺間房，不過球隊都有set到啲program俾我哋喺自己房間操，基本上都係力量訓練，但係就冇波掂同冇得做帶氧運動。嗰段時間真係幾難捱，又冇嘢做，唯有係咁煲劇，哈哈」。樂仔說，感激球隊職員在隔離期間悉心照料，希望日後能在比賽中交出好表現以作報答。

廣州富力訓練已經恢復接近一個月，不過受疫情影響，原本於2月尾開咧的新一季中超，至今復賽無期。對於中國足協提出6月27日重啟方案，樂仔表示不敢抱太大希望，但仍冀昐聯賽能盡快重開，認為尚未在廣州富力證明自己。他又指，教練團暫時未有特別指示，雖然未知中超聯賽何時開鑼，惟仍會努力訓練，「希望新一季可以爭多啲出場機會，證明自己有能力於中超站穩陣腳。當然，亦都想喺丹比利身邊偷師，佢嗰啲閱讀球賽能力、轉身、攞波、傳波等等都係世界級。喺佢身邊踢波，對我自己嘅進步都會有好大幫助」。

陳俊樂（左）認為北上踢波令他成長不少，特別在比賽速度及節奏方面都有加快。 廣州富力足球俱樂部官網圖片
樂仔說，中超是一個很好的平台讓自己進步，高強度的比賽經驗令他成長不少，特別在比賽速度及節奏方面都有加快。他憶述自己在港超聯時是一邊讀書一邊踢球，「都尚算應付到」，若是在中超，相信未必能取得平衡。他鼓勵香港足球員北上踢波，更多香港球員外流「出去見識吓」，對本土球圈發展十分重要。他補充，「唔好對內地太大成見，中超嘅水平係踢港超聯感受唔到，完全兩個層次」。

雖然廣州離香港不遠，搭飛機只是一個鐘頭，但仍算「離鄉別井」北上踢波。樂仔仍然掛念在港的家人，他指以往家人常到廣州找他，或是他回港與家人相聚。但近月武漢肺炎肆虐，若他與家人見面亦要隔離14日，他不希望麻煩家人，只能希望疫症快點過去。

樂仔又指，這段疫症時期，是他成為職員足球員後最艱難的日子。他認為只要捱得過這段時間，未來遇到任何困難也能迎刃而解，他又以一場九十分鐘足球賽作比喻，呼籲所有職業足球員在這段時間好好裝備自己，「我哋而家就好似一場足球比賽咁，只係暫時落後，但只要我哋唔放棄，就一定有機會逆轉。逆轉嘅機會當然係要靠自己爭取同把握，亦都要諗下點樣去盡快取得快入球，並唔係一落後就怨天尤人。所以我認為職業足球員自律係好基本」。

傻西 7頭 英國踢唔撚掂 走撚左去大陸 啲空氣咁毒吸撚死你

次次踢完去踢波邪骨 俾人渣住痛腳

rubbish

佢唔係戴狗wo

呢度有幾多個人有關注過香港波

咪撚盲屌啦傻閪
佢有講錯咩 中超的確係水平高過港超好多wo

除左句唔好對內地太大成見有啲難聽之外 其實都冇咩問題

英國工作證好撚難搞

香港有聯賽架

有得拎嚟做下condom果陣咪關注下

其實成篇野無乜問題

第二隻猶戴

佢講事實

佢條女

你意思係打人既水平?

總會有啲玻璃心 睇完個心唔舒服

有得同丹比利一齊踢中場
真係好多野學
條熱狗屎忽得位護波轉身真係頂級

唔好對內地太大成見
佢講足球水平就無問題
其他就

事實係香港本土比唔到足夠機會自己運動員,特別係團體運動
所以佢咁講係無可厚非, 大家屌細力d

恆大作客旺角大球場大炒東方
恆大班大陸仔反客為主係正龍門後面屌到葉傻閪慌失失
長毛係城市論壇都講過兩地嘅水平
睇都廢事

係咪要佢講 港超水平完勝支那
丹比利港甲水平

又喺度為反而反 睇清楚成篇文先啦屌

佢係上面踢波 門面說話點都要講少少
佢已經唔算奶得好勁
同佢去上面踢波真係無可厚非 始終可以令自己水平提升
對港隊都有好處

圖？

佢起碼好過猶戴 起碼肯踢港隊 唔會扮傷

係 唔通真係一世屈係港超咩？

就嚟滅族喇

仲踢波

咁講真
14億人 最top個D點都勁過700萬人top啦
好正常喎
佢已經講到明 「足球」呢方面唔好太大成見
起碼好過咩姓戴個條撚樣先啦講真

為啖氣唔去中国踢波 講就梗係口響
分分鐘連球迷都唔柒係 事業又唔係你嘅

但對球員自己來講
有得去個更高水平兼且更高薪嘅地方踢波

大佬 當你係陳俊樂
有得揀都唔想屈喺港超呢啲咁濕鳩嘅地方啦

有咩好批鬥

連登係咁 實有玻璃心bilibala

講事實都要被批鬥同中共小粉紅有咩分別？ In terms of 足球水平 中國真係高香港好多嘛屌 利申：經常入場睇港隊

喺度屌柒樂仔嘅有邊個有睇開本地波
有睇港隊嘅都知樂仔踢成點啦

港超post出到公海一定有好多人之前無咩留意就係到9up
首先 香港球員有機會一定要出去外流
香港政府唔支持足球 練波時數不足 訓練强度都唔夠
好多時外援係香港踢兩三年已經廢過第一年好多
香港對中國三場感覺上有得打都係因爲班球員發揮得好好同少少運氣
同埋幾萬人睇你踢同一千人睇個感覺都唔同
第二外流地方選擇不足
大家睇開英超因爲歐洲足球所有歐盟人都唔計外援 唔太會有問題
亞洲足球大部分一場只可以出四個非本地球員 比你揀你會買一個大份巴西前鋒 定係買個香港潛力新星
東南亞聯賽都會同j league合作互相唔計外援 垃圾香港只有支那有一個“内援”位
樂仔個case係英國個陣 好似香港足球排名唔高所以唔批工作證留唔到英國
所以短期只有支那呢個選擇
第三樂仔係100%香港人
以前有吳偉超踢完中超睇唔起香港波 近排有戴狗自己去中國u22跟操 以樂仔個cv其實大可以奶共唔踢香港隊
最後希望大家留意下本地波 football without fans is nothing 希望有一日香港隊踢世界杯唔再係夢

自「華人班」之後，香港足球實力真係收曬皮咁濟

負評嗰啲弱智

梗係唔係啦 佢哋會話賺中国中資錢即係藍屍
總之平時就香港波wfc，但一有事就要佢哋出嚟表態
自己入場睇波就只限特定日子，要有得噓下匪歌發泄下先去

咁係事實嘛
唔理打人貪污洗黑錢乜都好
越來越多歐洲搵食既二三線球員會去中超
港超水平點同佢地比

442無出過場咩？

起碼佢肯踢香港隊

屌唔通佢走出黎大大聲嗌光復香港咩
利申，好欣賞樂仔

諗起上次有人球迷著紅衫都屌

紅衫係狗皮吖嘛
要著黑衫去呀 希望講果條友真係有去啦

話中超水平高過香港有咩問題 咁撚樣都接受唔到同班小粉紅玻璃心有咩分別

反共還反共 港超聯既水平低到一個點都係事實

支超支甲無限金錢點玩
梅州客家一年班費都多過東方畜力
而家有陳俊樂梁諾恆
遲早有料嘅都北上晒

强？
露晒底喇你

佢踢過彼德堡

老老豆豆
佢算係港隊最撚好波嗰個
咁事實係中超水平高過港超

係

其實係 同埋要上中國搵食 點都要小心講嘢同行事

戴狗有bc唔乖乖地留低真係on9

香港政府唔支持足球 真係可悲

都好正常 唔通有料嘅仲留喺港超 季季擔驚受怕下年有冇班落咩 佢地上去踢支超支甲根本對港隊百利而無一害 都唔明上面班人咁玻璃心做咩

樂仔為港隊作戰個陣，班軍師都唔知有無睇過一眼

Sorry我錯

睇哂 我都覺問題唔大

佢係香港呢個年齡 佢啲波的確高一班

又露乜撚嘢底呀
強同强係異體字小學都有教啦係咪呀?
定你以為殘體中文入面就冇正體字?

都唔止一班

too long didnt read
中超who fucking cares

20歲就已經大港腳坐正中場位 其實佢的確值得去更高水平既聯賽踢 係香港踢真係拖累左佢

陳俊樂竟然被批鬥
戴狗就話姐

希望中超做到跳板，再去第二度

有幾多人真係有睇過香港波 有睇過佢踢波

去啲中日韓泰次級聯賽都好過留係香港

事實上支共足球水平高過香港好多

作為一個香港足球員，想保持競技狀態，係一個競爭更強嘅聯賽踢波有咩問題？

佢又唔似某位英國嘅香港足球員去踢支共隊

希望樓上果扮盲反撚收皮

其實支超係亞洲黎講係top個批聯賽 最重要真係踢波 唔好學歐沖咁

條友好撚勁，最有前途防中

咪批鬥啦 唔出國踢點提升港隊實力打贏鄰國啊 人地冇唱國歌架

樂仔的中場拍檔是踢過英超熱刺的比利時中場丹比利（Mousa Dembélé）

你有無睇過中超
你再睇下日韓聯賽
中超同港超比 梗係勁啦 基本上港超係全球最廢
但放眼亞洲 唔好話 中超都未入流
我好失望新一代嘅眼光重係咁細

負皮班傻鳩平時有冇支持過香港足球啊對伊朗都係得14000人入場，平時就當香港足球係condom，數唔數得出香港隊有咩球員

你都cls 你有冇入埸睇過佢踢港隊架

屌 你哋要怪就怪港超廢過中超
人哋就無乜選擇既
成班冇支持港超就係到玻璃心罵人

撇除政治 佢去踢到中超的確岩既決定 佢番黎都可以幫唔少港隊

咪玩啦
踢過香港隊
點樣轉隊呀
唔踢香港隊咪無得踢囉

香港足球=政治condom

認真 我睇緊個巴打段野嗰陣
見到個「强」字 就知下面一定有撚頭執黎講 唔回應其他point
跟住碌落去真係有

我諗負皮嗰啲連樂仔係邊個都唔撚識

歐沖算啦 係香港都踢唔掂 佢都係番去開鋪算啦

見識少就唔好咁大聲同人講

可能認錯人，以為係猶戴

我有入場
咁又點?

真係想多d港腳出去踢下波
樂仔完全同其他人唔同級數
其實踢中超對香港球員黎講已經門檻最低，都唔好話韓職日職
成日屈係港超真係唔會有進步

唔通返嚟踢港超？on9仔

連睇波都冇睇過點會識

外流前算勁，係外流嗰幾年浪費時間先變廢

負皮撚反共反到short 撚咗呀

印象中樂仔球會無唱支歌比富力球迷屌過

新上黎啲細仔都有啲唔錯 值得出國 孫銘謙 港隊唔通仲靠黃洋呢啲老鬼咩 要退落黎啦

黃youtuber拍大陸game
有咩問題

viu收人民幣全資拍攝 中國早兩個月播
有咩問題

香港人踢中超賺人民幣
屌你老母

屌你地班黃衛兵，好心平時就得閒入場撐港超。多啲人撐場球員咪落力啲，球隊收入高左味請到高質外援+強化硬件+吸引多啲人入行，球員咪自然勁啲，唔使外流支那。

直情唔關係咪香港波事
根本就冇睇波
“中超實力拋離香港”都玻璃心
陳俊樂踢中超學返嚟嘅嘢第時咪用返喺香港隊度囉

樂仔已經係全港最好波嘅本地球員，佢係支那發展進步都無可厚非，進步完又貢獻港隊，佢每次踢港隊都盡哂力跑足全場。
希望你反支那同時唔好抹殺本地球員嘅努力

柒頭
我踢港超又同你講？
你覺得陳俊樂作為一個職業球員知唔知？
你話中國隊廢我可以理解
但中超水平高過港超都係事實
收返埋啲廢老語氣啦

唔使食飯？

人地職業球員

球會比賽都要唱架咩 淨係記得佢代表港隊冇唱俾畜力球迷屌

有踢香港波既都知樂囝係港隊幾咁落力 佢踢港超真心哂料 韓日又唔會收 踢中超有乜問題

就算香港獨立 都一樣可以同中國進行貿易 當然做唔做係另一回事

就算宜家都可以唔返嚟踢 國際賽期咁短 港隊獎金咁少
佢18歲港中大戰已經可以後備上場 宜家已經必然正選 講真奶共仲有前途啦

cctai ：國歌法？唔驚！
我都唔去睇香港隊嘅，咪由你地班波台狗比人拉

如果香港係日職韓職咁嘅級數屌佢就話啫，樂仔憑實力由港超畜力升上支那畜力，仲想點撚樣

仲要有香港人入場係撐伊朗
例如我

班鬼唔知低頭定乜鳩比人罰過錢

人地問拿圖喎，大佬

要嫁 支超每場開波先會播匪歌
ps好似開波時間都好特別，要就番乜鳩新聞聯播個時間

唔好話中超水平 人地中超入場人數已經都算多

被濫捕送中既感覺其他地方都試唔到
快D去請求下，咁可以日日係中國打波

你踢港超關我差事
我廢老語氣?
講嘢唔啱聽就人身攻擊?
我無話過中超水平唔係高過港超喎
你無波踢不如讀下書進修下
學下中文閱讀 將來搵份好工

港隊中場靠佢

港超都最廢
亞協其實對手點算
支超又點唔入流
人地贏過亞冠啦喎

話眼光闊啲去歐洲三四流聯賽闖
其實只限於好年輕嘅球員
你24 25歲當打去又少機會踢
只會好似歐沖咁失敗而回

入場撐本地波la香港人

龍門就肯排隊食，難食+貴既黃店又肯餐餐
星期五晚/星期六/日去睇場波有幾難？
入場費成人最平都係60，學生都係30-50

唔入流嘅支超係AFC ranking排緊第3

雖然事情一定唔會咁簡單，但入場撐至少係體制外嘅人唯一可以做嘅嘢

佢早幾年未踢成人隊
就算踢左港隊梯隊
都應該可以學戴狗咁奶支
然後踢支那成人隊
FIFA眼山轉代表隊呢d家常便飯野黎

一樣筆劃多少都可以屈殘體

咁你有冇睇過中超呀？
中日韓沙地伊朗踢法戰術有咩分別知唔知？
另外我讀緊專科

答定先
球場咁遠不了，球員唔識不了，隊波有大陸球員不了，水平太廢不了，球隊老細係藍不了

有賭過亞冠都知日韓支其實差唔多

就黎係連登講中國菜好食過港式茶記都要比人負評

全球最廢嘅港超下面唔知點解咁大堆國家

冇睇香港波既冇資格批評樂仔

返大陸踢波要講鬼話係常識啦，樂仔踢港隊場場博盡 ，同猶大吳偉超啲比簡直天淵之別

想當年 英雄輝都高舉住我是中國人既牌為左更好既發展同提升水平

中超的確高水平過港超，但他日樂仔可能更上一層樓，踏上日職或者歐洲之路，開拓更大市場，回望過去，中超只會係佢既踏腳石

亞洲平均入場人數最多

去支那踢波當內援
去日韓澳當外援
識閪咩你

其實佢又真係無講錯
港超同中超比個投入完全係兩回事嚟
坦白講 呢度有幾多人真係會入場/成日入場睇波啊
又唔支持 一個無人支持既聯賽可以有幾強大..？
真心想港超進步或者唔好比睇死既 不如入場支持吓好過係度咀炮同口頭上支持啦

其實咩運動亞洲球隊對外援/亞援有限制人數，因為驚影響本土球員發展，試諗下你本身高水平嘅日韓職，你會買個日韓外援，甚至係踢過歐洲聯賽嘅外援，定係一個唔係太出名嘅香港人？

每個香港運動員出去外流都係好辛苦，當地運動員可能由細到大都每日訓練，香港運動員要好努力先可以追得上外國水平

唔係話逼你每場波都要睇，而係抹殺佢地嘅負出默默咁支持本地運動員已經好夠

唔好再怨點解香港啲波咁廢，冇人出名，而係你有份打沉一班有熱誠嘅運動員

撐自己人

本身上年第一 今年因爲支那肺炎停季前踢少好多場所以好多分無計
不過日本仔亞冠都幾唔穩定 小傑志都輸

老實講中超睇過2場 下半場後段不停碌地
但我諗至少冇果位ching講到亞洲裡面都唔入流嘅
至少出去亞冠表現都ok

成班on9仔
佢有撚講錯
唔通港超高水平過中超？

港隊隊長？遲下做埋国家隊隊長

為反而反

有班人 總係口講支持
但連入場都唔肯
然後有個議題彈出嚟就屌人點解唔支持本地足球
但現實係佢哋自己都無支持過

喂你唔撚識波就咪突個龜頭出黎柒啦

淨係睇亞洲，中超唔算差喎，中國隊就差

反共還反共,撇除打假波個方面, 整體球員質素同競爭性真係中超高過港超好多喎

佢冇講錯

連燈養佢咪得

唔單止要養，仲要有實力幫佢練習、比賽，提升佢實力先係最緊要

「點解冰島得香港唔得」
我都想香港有咁多球迷入場支持
已經唔講人地作客都成堆人

佢講既係事實

美斯c朗幾時先加盟其他國家爭世界盃

嗰條友唔夠人講就係到調換概念扮哂嘢 避重就輕 唔好同佢嘈喇巴打

個時佢簽左約，但因為工作證就算簽左都無得踢

你乜撚都唔知就話佢踢唔掂？

黃定藍都最緊要有圖

第一 嗰個國家有球會攞亞洲冠軍 唔代表嗰個國家足球聯賽水準高
你有睇過中超就知 外援係主力 中國國腳級都只係輔助
年輕嗰啲十個有八個都係廢 基本功差 經常犯錯
日韓 以至中東球員好敢上腳 搓波穩
呢啲先係學習對象

第二 港超廢 唔代表會香港球隊一定輸
傑志夠贏到柏雷素爾
不過好難先贏到

至於去邊度闖
我又無乜所謂
但來來去去都係中超中甲
由香港足球方面來睇 多樣性不足 出路窄
由政治方面睇 成功統戰
對嗰十個八個球員 可能輕鬆啲 賺得多啲
但如果踢波只係為錢 無女都唔使走去西甲護級隊啦

真

陳俊樂上季中超精華，佢下半季先入一隊，踢得好少，表現最好係對修咸頓場friendly

我黎幫樂仔既，足球圈既野大家唔識 唔撚緊要
我想講佢既實力係絕對能夠係英國立足
但因為工作證就簽約唔成

作為一個足球員，為自己夢想打拼，港超滿足唔到佢，最容易就係北上發展

佢黃定唔黃我強烈建議大家唔好討論
我唔想未來兩三年港隊少左個好波既球員

識佢既人會知咩事
識波既人會睇得明
睇開波既人會覺得好發展機會

其他人可以繼續討論，但我唔想講咁白

我先係被人歪曲 偷換概念
你追下post先啦

新一代眼光仲係咁細
都唔係廢老語氣呀？

Ching sick ball

我梗係有睇過啦
你後兩句又關主題咩事呢?
越講越遠 你寫作都麻麻地喎

成功引出玻璃心！

不推文啊大家

咁外援係咪踢緊個聯賽呀
去邊度闖都好，係咪可以一步登天直接由港超踢英超呀
人地武磊中超神射手呀

有bc唔洗返香港踢啦
戴狗就真係踢唔撚掂英乙

喂我屌晒你班連登仔老母
聽日就係廿七仲係度推埋啲垃圾post

中超靠外援係真 你見中國支簽咁好外圍賽宜家都未出到十二強就知
長遠香港足球外流得中國一個選擇都一定唔好 但短期内選擇真係唔多 你見黃威想踢j2都成唔到事

佢把口講 以為佢係咩名叔

新一代係比較 比上一代新咪新一代
唔代表我係上一代
就算我係上一代 我就係廢老??
就要人身攻擊??
就唔道理??

貼返張中文 希望你哋睇得明

平時唔撚睇波就收皮啦

又將啲話放入我個口
我幾時有講要人中超唔踢 去踢英超

其實盲屌嗰啲連登仔同支那係小粉紅玻璃心有咩分別
仲有咩資格笑人，咪一鳩樣

好心笑人之前諗吓自己係點，唔好比自己成為你笑/睇唔起嘅嗰啲人

成班平時唔撚睇波嘅係到屌人踢中超
除咗嗰句唔好有成見之外 佢講得有錯咩
人哋大好前途都唔踢得中超
係咪留喺香港你哋又二百萬人養佢？

留意到樓主無撚上過水

喺香港球壇塘水滾塘魚

事實係港共為咗減低香港人嘅身份認同，唔比有文化、體育嘅發展，萬一有個香港英雄，中國人嘅身份認同就會下降

體育界上面班老屎忽咁多年攞咁多錢都係鳩fing，完全係運動員自己搏出成績

又唔比足球比賽商業化，無主場館、無贊助商、無廣告拍=無錢賺

唔係香港人唔睇波，事實上場場港隊對外國/英超/歐聯勁旅，甚至對支隊，都好多香港人支持

可能關注陳俊樂嘅人真係唔多，但大問題係個社會制度，無明星效應，香港人唔會追

Child登

死大陸仔

咁的確事實喎

咁事實中超得到嘅資源係好過港超嘛
但點解佢又唔用返佢以前外國果間比呢

呢個真 其他嘢唔撚講
香港體育絕對有得搞 係政府有心唔大搞
淨係講投資港超有得減稅 開賭
呢啲有心嘅民間建議都大把
講人才 香港咁樣嘅環境都出到幾個世界級運動員

on9仔

佢踢大埔個年fit到 根本係香港超晒班

唔洗咁話自己喎

都要外國球隊睇中佢先得架,得番支超同港超簡梗係簡支超啦

無港隊啦
一国一制

香港有料最盡都係去中超搵食 可惜

其實你有冇睇過波on9仔

香港足球果然係condom平時就屌香港足球廢香港球員想提升自己水平就係比班平時唔睇波嘅白痴屌仲話香港人撐香港隊

事實係大陸水平係高過香港好多
要外流咁的確係大陸最大機會
因為地理位置最近
好心唔好為屌而屌
踢波黄金時間係得幾年
你話佢奶到好似戴偉浚就另計

冇睇開港足就收檔啦

李慧詩剩係係支那訓練
一定係奶共藍絲啦

咁想問你又建議佢係邊到踢至少要高過中超水準而佢又踢得黎而又有人肯買佢喎
你搵到我覺得你屌得冇錯

唔好再講，一直好驚佢上唔返去訓練

呢度果D時事店小朋友唔該諗下自己有冇支持過本地足球先批評人啦
有實力但係係香港搵食都搵唔到
上中超踢波一黎人工好好多
二黎水平高左技術好左
咪又係益返香港隊
不過歡你地黎講香港足球既作用係得對中國隊果時先有架姐成班condom

我唔理，佢踢中超就係中国人

都唔一定依家已經有啲球員嘗試去歐洲搵食，睇下佢定踢成點

其實我又唔明
香港個音樂市場一樣細過狗d樂迷又on9
點解gem依d唔理政治唔護旗(除左n年前加過油)又冇人體諒

中超係亞洲未入流都講得出盲反都唔係咁撚樣呀？

屌港將去支那搵食唔去外國嗰啲不如留意下外國聯賽嘅外援資格先屌啦
人地挖外援可以搵身體質素好嘅歐洲人或者技術好嘅巴西人
你香港人細細粒唔襟撞技術又唔係好, 人地點解要俾個寶貴嘅外援名額你

杜國愉同茄子楠係咪喺歐洲落咗班?
不過啲人都唔會理

的確係，支超打MMA 點同香港踢波

香港外流球員:

法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
杜國榆: HIFK (芬超)

我感得陳柏衡之前條女正好多喎

杜國榆喺芬蘭，梁祐維喺葡萄牙，仲有好多幼幼喺歐洲唔同地方踢緊青年軍茹子楠番左香港啦
呢啲球員咪唔喺中國踢波囉，但係啲人又有冇留意佢地既新聞？

有睇過英超就知 外援係主力 英格蘭國腳級都只係輔助
年輕嗰啲十個有八個都係廢 基本功差 經常犯錯
西葡 以至北歐球員好敢上腳 搓波穩
呢啲先係學習對象

黃威之前都想外流，但落唔到班，最尾翻東方

之前係咪仲有個喺烏拉圭踢過 而家去咗傑志

Brian Fok不過幾唔掂下

佢好掛住d 多人運動

你打橫來講都搵第二樣
北歐球員都講得出

但係歐洲搵食個班都係2線聯賽 中超真係最高水平

In terms of

大家都係鳩up姐, 唔洗咁認真呀?

佢做到自己想做既野做職業，應該係要認同佢負出的努力。

如果佢踢到英超，又點會去中超踢。

中超外援好勁，但係本土球員水平就一般
歐洲2線聯賽既球員實力就比較平均
所以好難話邊個聯賽水平高啲既

叫人放低成見。。。

杜國榆唔知係咪喺美國練開
之前睇省港盃定外圍賽見到佢好大隻

係故意,唔比你發圍,你要搞就迫你痴埋大陸度

樂仔打親港隊盡哂力 係入藉兵當道既港隊咁後生已經企穩正選
佢仲要係打btb 中場攻守 跑動都係靠哂佢
佢對香港貢獻咁撚多
想問下gem又實際為香港貢獻過咩？

幾時國民最有國民身份認同
你就明點解香港政府唔搞

以目前香港球員水平嚟講, 要進步嘅話去啲球員水平平均啲嘅比較有利, 始終一有勁外援全隊一定圍住佢踢, 發揮局限一定大, 學到嘅嘢亦未必完全用得返喺其他球隊, 更加唔好講返港隊擔大旗

除非係去到孫興敏武磊嘅級數就一定係去大聯賽好

沒完沒了嗰喎你咁問
我已經建議咗放眼其他地方
我重要建議埋去邊個地方?
之後又有人追問 邊個球會啫?
之後又會有人追問 點生活? 點爭正選? ...
有人出錢請我做經理人先算

八十年代胡國雄有機會闖巴西
九十年代山度士有機會去荷蘭
今時今日最勁嘅香港球員只可以中超?
老實講 我覺得可以做得更好
忠言逆耳 我想講就係咁

一樣有出廣東歌又開紅館
球員用足球貢獻, 歌手咪用音樂

如果大家唔想再有香港球員去支那就去撐場，唔係去個啲幾百蚊一張熱刺對傑志/ 曼城對傑志，要睇就睇下港超、亞拹（亞洲歐霸）、盃賽。

唔識睇可以過泥參考下

盃賽有：
-菁英盃：全部$50（學生$30）-
特點：比賽幾多，但每場要出3個U23. 氣氛一般（但多啲人入去就會好翻lala)勝在平.
-小有直播
-決賽一定有直播

-高級組銀牌
上半季重點賽事
-氣氛ok （焦點大戰特別好氣氛）

-足總杯
冠軍可以打亞洲賽
球員特別落力 （特別東方、傑志、富力（畜力））
-賽事集中下半季

球隊可以睇：

-傑志
主打地面組織
科蘭踢過、唯一香港球隊贏日職季入刁

香港足球實力同八九十年代爭幾撚遠
可以做得更好但係邊度有資源培訓

龍仔入嗰球我睇直播嗌出嚟嗌到成層hall都聽到
不過佢好似玻璃底 傷多過踢

球隊可以睇：

-傑志
主打地面組織
科蘭踢過、唯一香港球隊贏日職季軍
-門票普遍貴小小

-理文
職球員都好黃
呢一季啲地面組織靚到爆
左右翼快

太高估連登仔

事實係你唔願意承認中超嘅水平姐
而家連要搵一個可以喺中超站穩陣腳嘅球員都未得, 你就話 '最勁嘅香港球員只可以中超?'

咁係唔夠勁就唔夠勁啦, 話人眼光細, 有實力踢撚到你估唔想去其他地方呀? 講到中超就係佢哋終極目標咁

就算打MMA都高水平過垃圾港超唔知幾多倍

收皮la.呢幾十年香港經歷過冰河時期，有球員試過人工$3000一個月啊！

香港啲硬件又落後其他地方，你估而家好似八九十年代咁樣，依家講科學足球，球員身體質素+訓練質素變到好重要，但係香港一啲進步都冇，政府又唔支持，香港人又淨係識睇英超，咪搞到香港足球一潭死水，世界足球喺度進步緊香港足球又停係八九十年代

依個都係香港足球依家係亞洲二線尾三線頭既原因

忠言逆耳呀你識條撚咩

但樓上仲有人質疑點解香港球員淨係去中超, 唔去荷甲

八九十年代香港同其他地方比都係差啲
未必有而家距離咁大
但都唔係好好
五一九贏中國 一樣係爆大冷

荷甲： 一個香港球員（非歐盟球員）既最低人工都貴過我隊波既主力球員，我憑乜嘢要請你。香港人技術又唔係特別好，身體質素一般。

當年有入場睇
呢球真係畢身難忘

垃圾 去支那
我地80後歐沖去葡萄呀踢波呀（好似係）

斷腳之快

打個比如：

如果足球=電莖

香港足球員既環境就好似平時一個選手淨係得1hr-2hr練習，又冇教練，平時要用埋啲垃圾i2 core 電腦練習，人工得萬幾蚊，成績唔會好到邊

其他地方就部部機都有最update嘅電腦，平時任打唔嬲，又有人serve你斟茶第水，又可以有免費按摩，平時贊助多到死，又有專業團隊分析每埸賽事

精液盃係$80

中超嘅整體水平 平心而論 亞洲來講最多中上
比港超當然高 同我有睇過嘅日韓聯賽比
明顯低一班

我唔係話踢中超係終極目標
但中超中甲基本上係香港球員外闖最大目標

既然實力未夠 點解唔闖下其他地方?
我答你 因為錢
東南亞又好 南美二三線又好 歐洲二三線又好
會賺得比港超更少 起碼初頭係
一定有人話 香港球員都試過得三兩千一個月
但問心 香港球員嘅實力同所得不成正比
所以無動力去闖 去闖都係去人工高啲嘅中國
眼光自然細

點解咁多負皮
覺得佢講錯定唔啱聽

事實上樂仔講得無錯
無論軟件硬件中超都係高水平過港超
負評個啲可以有時間入場睇下港超個節奏同出面差幾遠
基本上帶著個波兩三秒都無人逼
相反試下喺中超hold住個波班外援己經bump開你
唔了解唔緊要 因為唔係得你一個 有時間支持下香港足球 支持下班年輕球員

屌你班連登黃衛兵

而家當港足係condom啊
有支那賽事就we are Hong Kong
平時港超就走左去you never walk alone

係支持就得閒入場睇波
幾十蚊隨時平過去睇戲
入門就睇場理文、傑志、東方、大埔
貪平就流浪、元朗、愉園
想屌支那仔就睇富力

但睇飛馬、南區就要做定心理準備（閪波注意⚠️）

你既支持可以幫助香港球隊對多啲支那球隊，香港球隊如果打亞洲賽分升多小小就可以每年打亞冠，打亞冠可以每年至少有一場對支那球隊。

香港球隊排名升咪可以入多啲東亞盃final round對支那，入到亞洲盃咪可以多啲機會對支那

有冇摺被聯賽？

唔覺得關人工事, 係根本無選擇

問題係而家香港球員無能力喺東南亞同歐洲南美二三線立足呀嘛, 有邊個球員係值得浪費個外援位喺佢身上? 如果唔係中超有個內援位樂仔中超都無得踢啦
如果係去啲水平同中超中甲差唔多嘅咁點解唔直接去中超中甲

所以樓上咪有人叫你舉例到底唔去中超可以去邊囉
結果你覆人八九十年代可以去巴西荷蘭?

以樂仔做例子, 佢唔踢中超可以去邊度水平又高又肯收留佢嘅地方?

證明你根本完全唔明個生態
無料扮四條

內射你老母流到一地都係

無事嘅時候
支那係幾好

不過呢啲日子一個人會有幾耐
真係睇佢有無運

講事實都俾人屌

係果句「唔好對內地咁有成見」有啲難聽姐

係呀認同呀

國家隊vs 連訓練都要自己去康民處book 場嘅港隊，咁都高唔過不如唔好踢啦

由10年前國足對港足是贏7:0，到2019贏2:0水平真係越來越高

唔洗覆我，冇意亦興趣同你因為依個topic再繼續爭論

佢唔咁講可能返唔到香港

我舉咗例又話唔得 無能力 咁咪無囉
有能力去中超中甲
又點會無能力踢東南亞?
有人話中超點勁 亞洲頂級
跟住又話可以踢中超但東南亞就唔得

因為中超有個內援位, 東南亞無

中超中甲有樣嘢叫「中港澳球員名額」，東南亞有冇呀？

五十步笑百步

佢應該覺得指下個鼻就踢得

中超有內援位
其他地方冇

中超有一個港澳台外援名額
東南亞冇，香港人一係當外援/亞援，咁東南亞咪寧願請鬼佬

中超水平低到咁的確好難係第二度感受到

屌你都戇撚鳩 唔睇波就咪撚扮識啦 失望
中超喺亞洲唔入流都up得出
含大連亞冠都拎過啦 上港都入過四強啦
仲講韓國 近年咩全北 水原喺亞冠都仆街居多

係中國球員實力唔夠 但班外援勁到仆街呢

人望高處
係咪應該去個比港超水平高嘅地方挑戰下 求進步呀

仲有呀 港超廢極都高班過好多山卡啦聯賽你就全球最廢

咁支那水平係高D既
同埋文中佢都仲係用離鄉別井
都叫做仲當香港係佢屋企先

最起碼佢肯踢港隊

唔似支那俊

講起東南亞，都有林學曦去過印尼踢

我諗佢“唔好咁大成見”喺講緊踢波者
如果能令香港整體實力提高
北上又何樂而不為？

如果你想港足超越支足就一定要
得閒入場睇波
幾十蚊隨時平過去睇戲
入門就睇場理文、傑志、東方、大埔
貪平就流浪、元朗、愉園
想屌支那仔就睇富力《— 支那衞星隊

但睇飛馬、南區就要做定心理準備（不建議）

咁都有一定實力先有得踢㗎
你估多個人多雙筷咩
一個月少則都幾萬人仔
不過紅色資金統戰機器來講又真係唔多

來來去去都係實力不足嘅問題
但實力會變 球技會變強 身體會更大隻 體能會變好
香港人你話打籃球就唔掂啫 會被人屈高
踢波都要特別優待先可以有份踢
唔係啩

冇錯，水平之低梗係喺香港感受唔到

黃威未夠班踢j2 中甲可以諗下既

記得有個非洲佬俾支那人爆眼，結束埋職業生涯，仲有丹丹巴亞斷腳

好多年前，不過散左班

自此之後都冇乜香港本土華人球員收到東南亞offer

雞先定蛋先嘅問題
用香港嘅訓練實力會封頂 玩過fm都知

英超都成日有人斷腳啦，平時圍爐笑下就算啦，唔好喺出面咁同人講添呀

捧過亞冠都唔入流 咁未拎過歐聯既曼城算唔算強隊

班連登仔唔會睇架
佢哋話會老細全藍 唔睇

除咗呢句之外其他都係事實
有咩問題啊 中超係高水平過港超呀
你班連登仔夠膽唔認咩

屌你係咪弱智, 講極都唔撚明

因為中超有個內援位, 所以每隊波入面, 除咗果唔知3定4個好撚勁嘅外援之外, 只要香港有球員係可以表現得好過其他果7個, 球隊就會用內援身分簽果個球員

但香港球員想踢東南亞或者任何其他隊, 都係當外援, 即係要有價值過同表現得好過啲南美非洲人人地先會考慮, 而家根本無香港球員有咁嘅能力

所以香港球員外闖第一步一定係諗中甲中超, 因為對佢哋嚟講係最容易, 甚至係唯一嘅地方呀

你呢啲論點 部份我前面回覆過 不重復

但港超係全球最廢呢方面我有啲補充
港超球員嘅實力/人工 嘅比例
話係全世界最差都不為過
我之前睇過第二個 搵唔返
呢個out out 地

香港球員人工 我當最低工資都過萬
實力呢 我諗點都比唔上以上任何一個聯賽

講茅柴西亞狗同南美狗其實都不遑多讓

其實唔係冇方法推啲球員去其他地方嘅，做個top agent去sale人囉，而唔係好似條傻仔咁鳩屌球員有其他地方唔去去中超中甲囉

你當標準流浪五百萬一季班費，有球員三千蚊一個月流架

中超水平的確係高過港超喎

外行人講內行嘢 無咩好解釋
完

咁你係淨講實力定係 實力/人工嘅比例呀
九唔搭八咁

為屌而屌
尼日利亞人均收入幾多呀?

戴伟浚係中国人嚟
港燦唔好認屎認屁

柒左唔緊要，咪認清事實，一齊入場撐港足lo，港超收入多，硬件好左，水平高左，球員薪金吸引左，又唔驚無啦啦無錢要散班/自降，咪唔使去垃圾支那lol

不斷post

如果你想港足超越支足就一定要
得閒入場睇波
幾十蚊隨時平過去睇戲
入門就睇場理文、傑志、東方、大埔
貪平就流浪、元朗、愉園
想屌支那仔就睇富力《— 支那衞星隊

但睇飛馬、南區就要做定心理準備（不建議）

港超既實力/人工比例最差就係全球最廢？除左實力之外，人工水平仲會受好多因素影響，包括當地既物價水平香港物價水平咁高，如果要跟番個所謂合理既比例出糧，咁港超球員仲點生存？

你一舊舊咁講嘢
唔明喎

只計實力
職業足球聯賽來講
香港算係最差之一

如果計埋人工比例
一定係最差

你可以比其他國家
香港球員人工唔低

咁香港物價高吖嘛
比其他國家 香港掃街人工都唔低架啦
咁你想點?

實力/人工呢個比例根本對判斷嗰個地方既聯賽水平冇任何幫助

所以錢咪係令到香港球員外闖唔到嘅原因 起碼係原因之一
樓上有人話外援點點勁 香港人比唔上
但以我所以 亞洲其他聯賽一樣有亞援
係囉 之後又有人話要同亞洲其他地方爭
一定要中國聯賽 做港援先有機會
完

dont make foolish famous 啦, 佢為踩而踩

實力高 人工低 -> 外闖 如非洲國家
實力低 人工高 -> 外援加入 如香港 中國

勁多弱智

佢係大國腳好多年啦
無得轉㗎

上面邏輯：

香港球員好好景，有實力+熱誠就可以外闖，大把offer,但自己為左親共去中超

現實：香港球員無資源+無agent,港超99%係free transfer , 但技術又唔夠好，身體質素一般，其他國家寧願去請鬼佬，變左得翻支超/支甲有內援名額比小數香港人外流，唔去支那就唯有係港超踢，不過硬件差到仆街+隨時傷+明年隨時散班或者自降，如果球市差隨時得幾千一個月

點解fifa無佢..

講事實者
加上佢吹奏既係中超既外援,又冇話中國人勁
冇咩問題啊

大家唔洗覆條傻鳩喇根本就係包咬頸搞事，正如平時港隊比賽post總有一、兩件on9仔特登搞事

快啲做Agent sale啲球員出國啦，港足需要你啊，定你覺得喺度屌兩句東南亞球隊就個個搶香港球員架喇

居然唔提埋最好睇嘅電競盃

見咁多負皮仲以為樂仔變到猶戴或者吳中超咁
睇完成篇文根本就冇問題
依兩年睇港隊比賽真係睇到佢同徐宏傑嘅進步
幾唔鍾意中国都好,佢哋投放嘅資源係多港超好多倍
而且有得同世界級外援訓練,較量,對一個成長緊嘅球員都好有幫助

樂仔係講得冇錯 即使係憎中國 都唔應該放棄外流機會

近幾年多咗香港球員踢中超/中甲
返到黎港隊都見到有明顯進步 反應體能都好咗
去到最尾都係港隊有得着

加上出去中國踢波 生活模式相近 起碼易啲適應
又可以係球場上接觸到踢過歐洲聯賽嘅球星
仲可以有質素穩定嘅訓練 起碼有私家場 唔洗去康文署爭場
作為外流第一步去提升實力係幾穩陣嘅選擇

重點係歐洲二線聯賽肯簽香港球員 好多都係中資為咗賣返去中超中甲賺錢

推

香港球員真係無人要咩?
以我所知 都有去過東南亞嘅例子
最後點 又語言不通 啲嘢又唔啱食
頂唔順 返歸囉
但都證明唔係無可能

btw 我論點係激進少少
但都係議事論事講道理
老老實實 出得起錢請我去做agent 我又唔拘
香港足球最缺嘅就係呢類經理人
唔係晦氣球迷

歐沖個d係9外流，旅遊兼踢波咋，外流完去大陸份cv好睇d拎高人工咋，大陸隊波後尾都知入左水貨，反香港踢直頭跌唒watt,不過佢當年香港08，華家堡個時真係係後生一輩最好波

真係無人要

去東南亞除左本土華人泥講最近係參唔多十年前既林學A，其他就係近年既土生洋將羅素、巴西入藉兵辛祖

如果上面想造Agent小弟支持，不過係自僱人士，要自己打關係，如果有心想支持香港人外流東南亞就去la

呢個一半半la,體院肯開水喉既都有少少成績既
eg 黃金寶 李慧詩
體育界上面班老屎忽垃圾就梗

屌你啦 世界盃外圍賽都踢過兩屆啦

屌我jm9
15年先大港腳
五年前係咪幾年前呀

體院前線嚟添啦

講緊上面個水龍頭，仲有足總班傻鳩

唔好叫佢地睇精液杯啦 好撚趕客
獲獲小西灣

第一 嗰個國家有球會攞歐洲冠軍 唔代表嗰個國家足球聯賽水準高
你有睇過英超就知 外援係主力 英格蘭國腳級都只係輔助
年輕嗰啲十個有八個都係廢 基本功差 經常犯錯
西葡 以至南美球員好敢上腳 搓波穩
呢啲先係學習對象

第二 英超廢 唔代表會英格蘭球隊一定輸
利物浦夠贏到巴塞隆拿
不過好難先贏到

曲

唔知有乜好屌
事實中超質素係比港超高幾班, 佢咁講有咩問題先?
其次成世留係香港踢波一定冇進步, 日韓又冇佢份, 難得有得外流都好啦